
\section{Operační systém Android, mobilní platforma a Java}
Android je mobilní operační systém vzniklý na základě jádra Linuxu. Využití nalezl u mobilních telefonů, tabletů, televizí, chytrých hodinkách a dalších zařízeních. Android Inc. vznikl v roce 2003 s cílem začít vytvářet chytřejší mobilní přístroje, které budou reagovat na nároky uživatelů a jejich polohu. Roku 2005 byla společnost odkoupena gigantem Google a vznikla dceřina společnost. Společným úsilím přišel roku 2007 první mobilní telefon s operačním systémem Android 1.0. Samotnému rychlému rozšíření softwaru android pomohlo, že byl od počátku bezplatný. Důsledkem byl ohlas výrobců mobilních telefonů, kteří začali vytvářet telefony s operačním systémem Android. Systém je psaný v jazycích C, C++ tvořící jádro a Java tvořící uživatelské rozhraní. \cite{UvodDoJavy, AndroidOperationSystem} 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/android.png}
\caption[Struktura zařízení využívající software android]{Struktura zařízení využívající software android \cite{System-architecture}}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Programovací jazyk Java}
Java je objektově orientovaný programovací jazyk vyvíjený od roku 1990 společností Sun Microsystems. Svou strukturou je velmi podobný jazyku C\#. Java program je konvertovaný do bajtového kódu za pomocí Java kompilátoru. Kód pak může být spuštěn na jakémkoliv operačním systému s instalovaným JRE (Java Runtime Enviroment) a na jakékoliv platformě. Možností, kde uplatnit Javu je spousta, od mobilních telefonů, přes databázové servery až po malou elektroniku. Kdekoliv, kde lze nainstaloval JVM (Java Virtual Machine), ten je vytvářený v operačním systému za pomocí JRE. \cite{UvodDoJavy, Differences} 

\subsubsection{Výhody a vlastnosti Javy}
Java je velmi dobrá volba pro vývoj komplexní paralelně běžící aplikace s možností využití open-source knihoven, nástrojů a kódů. Java kompilátor aplikaci přeloží do byte kódu, který je už je v tomto stádiu připraven pro spuštění na zařízení. Jazyk umožňuje určit jasný rozdíl mezi kontrolovanou a nekontrolovanou výjimkou. Polymorfismus je třeba brát jako výchozí možnost. Knihovny jsou rozsáhlé a velmi dobře dokumentované, což asistuje při vývoji aplikace. Díky velké komunitě lze nalézt velké množství open-source knihoven a nástrojů, které lze lehce implementovat. Generické funkce jsou vytvářeny za asistence kompilátoru a implementovány mazáním. \cite{Differences}

\subsubsection{Porovnání s C\#}
C\# je dobrou volbou pro vývoj herních a mobilních aplikací. Program je převeden do byte kódu, který je následně kompilován za pomocí CLR a JIT kompilátorů. Pak je konvertován zpátky do byte kódu a v tomto stádiu možný spustit na zařízení. Jazyk je navržený pro konzolové aplikace na platformě Microsoft. Výjimky jsou vybírány pouze jednoho typu, a tak minimalizovány. Polymorfismus musí být vyvolán klíčovým slovem virtual a základní třída přepsaná klíčovým slovem override. C\# Knihovny pracují pouze na platformě Microsoft, což je limitované oproti Javě. Podpora tvořit knihovny vývojáři není zcela bezlimitní a je hlídaná Microsoftem. \cite{Differences}

\subsubsection{Rozdíly Java a C\#}
Rozdíl lze nalézt ve vnitřních pravidlech zajišťujících bezpečnost a v množství využitelných platforem. Java má velký a rozšířený ekosystém. Velká komunita programující v tomto jazyce se stále rozrůstá a vytváří nové a nové knihovny a frameworky, dokonce i ovladače. Je to také hlavní jazyk používaný pro programování mobilních zařízení společností Google v operačním systému Android, který je nejrozšířenější mezi mobilními platformami. Na druhé straně aplikace napsané v C\# pracují efektivně v Microsoft-ekosystému s nejnovějšími nástroji a knihovnami, což zajišťuje vylepšování aplikace bez nutnosti aplikaci přizpůsobovat. Java a C\# jsou si hodně podobné a výborné nástroje pro každého vývojáře. Výběr jazyka vývojářem tedy hodně záleží na použití, platformě, podporách pro danou platformu a budoucí správě aplikace. \cite{Differences}

\subsection{Programovací jazyk Kotlin}
Kódy aplikací vytvářených pro Android měly stále shodné, zbytečně dlouhé a nepřehledné předpisy. Proto Google developers navrhli kompaktnější řešení, v kterém se ušetří počet znaků, bude pro vývojáře čitelnější a současně zachová princip. V Android studiu je možnost volného převodu kódu psaného v Javě do Kotlinu.

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Java example,caption=Ukázka kódu v jazyce Java]
//JAVA
public class CameraPreview extends SurfaceView implements SurfaceHolder.Callback {
    private SurfaceHolder mHolder;
    private Camera mCamera;

    public CameraPreview(Context context, Camera camera) {
        super(context);
        mCamera = camera;
        // Instalace SurfaceHolder.Callback 
        mHolder = getHolder();
        mHolder.addCallback(this);
        mHolder.setType(SurfaceHolder.SURFACE_TYPE_PUSH_BUFFERS);
    }
    public void surfaceCreated(SurfaceHolder holder) {
        try {
            mCamera.setPreviewDisplay(holder);
            mCamera.startPreview();
        } catch (IOException e) {
            Log.d(TAG, "Error setting camera preview: " + e.getMessage());
    }   }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Kotlin example,caption=Ukázka stejného kódu v jazyce Kotlin]
class CameraPreview(                    // KOTLIN
        context: Context,
        private val mCamera: Camera
) : SurfaceView(context), SurfaceHolder.Callback {
    private val mHolder: SurfaceHolder = holder.apply {
        // Instalace SurfaceHolder.Callback 
        addCallback(this@CameraPreview)
        setType(SurfaceHolder.SURFACE_TYPE_PUSH_BUFFERS)
    }
    override fun surfaceCreated(holder: SurfaceHolder) {
        mCamera.apply {
            try {
                setPreviewDisplay(holder)
                startPreview()
            } catch (e: IOException) {
                Log.d(TAG, "Error setting camera preview: ${e.message}")
    }   }   }
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{Android Studio}
Android Studio je bezplatný software vytvořený společností Google určený pro vývojáře. Umožňuje psát na jakoukoliv platformu využívající operační systém Android. Lze psát v jazycích Java, Kotlin, C\# a C++ případně lze nastavit vlastní knihovny pro překlad kódu a tím umožnit překlad i z jiných jazyků. Tato možnost však nefunguje bezchybně a je tedy časově výhodnější psát v jednom z jmenovaných jazyků. Android Studio obsahuje emulátor, kde lze vytvořit jakékoliv virtuální zařízení, například mobilní telefon. Virtuální zařízení nebo fyzicky připojené zařízení skrze USB slouží k nahrávaní programů a testování aplikace. Oproti jiným vývojovým softwarům je sestavení aplikace (kompilace) časově náročné, i na výkonnějším počítači trvá několik desítek sekund. Kompilace programu se vykonává i při startu projektu, kdy se vytváří poměrně objemné množství souborů a dat. Tato operace je však nutným krokem například ke stažení API knihoven vytvořených jinými vývojáři. Proto je zapotřebí přístup k internetu během programování. Existuje zde možnost práce v takzvaném offline režimu, v tomto případě je ale zapotřebí veškeré soubory stáhnout předem a odkazovat se na umístění API v počítači. Struktura Android projektu je členěná do tří podskupin: Manifesty, java soubory a res neboli jiné zdroje než kódy, například obrázky nebo xml soubory. Struktura souboru projektu je velmi zanořená a dohledání souboru je mnohdy i skrze proklikání se několika složek. Zobrazení souborové struktury projektu Android Studiem je stručnější než ve skutečnosti pro lepší přehlednost při programování. Při vytváření projektů lze vybírat ze šablon či si šablony aplikací dodatečně stáhnout. Dodatečný import knihoven je uskutečňován skrze Grandle. Napsáním jednoho řádku se knihovna stáhne a lze ji využívat v projektu, což dělá realizaci projektu velmi pohodlnou a rychlou. Android Studio nabízí rozsáhlé diagnostické funkce během testování odhalující problémy s výkonem, využitím služeb aplikací, verzí softwaru a dalších problémů. \cite{AndroidStudio}

\subsection{Struktura souborů Android aplikace}
Struktura souborů je pro Android aplikaci velmi rozsáhlá, přičemž většina souborů je vyvářena při kompilaci kódu. Při verzování projektu lze určité soubory a složky zaznamenat do takzvaného gitignore souboru. Aplikace lze pak přenést v několika souborech, což dělá už tak rozsáhlou strukturu velmi kompaktní. Změny uvedených položek v souboru jsou ignorovány a nejsou nahrávány na cloud-server. Původní počet souborů a složek jedné aplikace je přibližně 2099 souborů a 759 složek. Převážně se jedná o dočasné soubory vytvářené Android Studiem a o pomocné soubory k rychlejšímu vykonávání kompilace. Velikost takovéto aplikace je přibližně 34~MB, záleží na rozsáhlosti a počtu provedených kompilací. Po aplikování .gitignore nám zůstává 48 souborů a 33 složek o velikosti přibližně 500 kB. Lze tedy ušetřit nejméně 33,5~MB velikosti v průměrném projektu. 



\newpage
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/gitignore_struktura.png}
\caption{Struktura složek a souborů ignorovány při verzování projektů}
\label{strukturaGitIngore}
\end{figure}
Konkrétní zobrazené informace v obrázku \ref{strukturaGitIngore} ignorovaných souborů a složek Android aplikace jsou převzaty z veřejného projektu jednoho z vývojářů. Následně byla provedena redukce ignorovaných souborů pouze na vyskytující se v ukázkových úlohách. Smazáno bylo například "freeline", "fastline" a "lint". \cite{Android.gitignore} 
\newpage
\subsection{Přístup ke kameře}
Pro komunikaci s kamerou lze použít několika způsobů, které s vývojem softwaru Android přibývaly a vyvíjely se. Každá metoda má své využití, všechny však byly nahrazeny nejnovější metodou s názvem Camera2 API. 
Od verze API 23 (Android 6.0) je na aplikace kladen důraz k získání oprávnění systémem, neboli aby aplikace mohla ke kameře vůbec přistoupit, musí si vyžádat její přístup k manipulaci. Vepsáním jedné řádky do souboru Manifest, přiřadíme oprávnění k využití kamery aplikaci. Systém informujeme o funkcích, které aplikace může využívat a tedy i uživatel. \cite{Android-Take photos} 

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Java manifest,caption=Přístup aplikace ke kameře -- soubor Manifest]
<manifest ... >
    <uses-feature android:name="android.hardware.camera"
                  android:required="true" />
    ...
</manifest>
\end{lstlisting}

\subsubsection{Metoda Intent}
Nejstarší metodou je užít takzvaný Intent. Díky němu lze pořizovat snímky a video skrze externí aplikaci. Skládá se ze tří částí: zavolání Intent, zavolání externí aktivity a kód zpracovávající data z obrazu ve chvíli, kdy se vrátí zpátky do aktivity. Vzorový kód pro pořízení snímku pak vypadá následovně: 

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Java Intent,caption=Přístup ke kameře pomocí metody Intent]
static final int REQUEST_IMAGE_CAPTURE = 1;
private void dispatchTakePictureIntent() {
    Intent takePictureIntent = new Intent(MediaStore.ACTION_IMAGE_CAPTURE);
    if (takePictureIntent.resolveActivity(getPackageManager()) != null) {
        startActivityForResult(takePictureIntent, REQUEST_IMAGE_CAPTURE);
    }
}
\end{lstlisting}

První řádek přiřadí aktivitu ACTION\_IMAGE\_CAPTURE neboli zahájit snímek kamery. V dalším kroku se ověřuje, zda je vůbec možné požadavek vykonat a když ano, vykoná se metoda StartActivityForResult(). Ta otevře výchozí aplikaci pro práci s kamerou, většinou se jedná například o Google Camera aplikaci. V externí aplikaci jsou k dispozici veškeré její funkce, například zaostření, přiblížení a samotné tlačítko pro pořízení obrazu. Jakmile je snímek pořízen, je zpracován a zaslán do zpět do aplikace přijímající obraz. \cite{Android-Take photos}

\newpage
Pro zachycení zpětně zaslaných dat v aplikaci lze použít metodu onActivityResult() a upravit pomocí Override. Metoda má přístup k zaslanému požadavku, a tudíž i k datům uloženým jako bitmapa pod názvem data. Následující kód umožňuje zachycení obrazu a jeho přiřazení do UI prvku ImageView. \cite{Android-Take photos} 

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Activity Result,caption=Zachycení snímku metodou Intent]
@Override
protected void onActivityResult(int requestCode, int resultCode, Intent data) {
    if (requestCode == REQUEST_IMAGE_CAPTURE && resultCode == RESULT_OK) {
        Bundle extras = data.getExtras();
        Bitmap imageBitmap = (Bitmap) extras.get("data");
        mImageView.setImageBitmap(imageBitmap);
}   }
\end{lstlisting}


\vspace{10mm}
Pro pořízení videa musí v souboru Manifest být přidáno ACTION\_VIDEO\_CAPTURE nebo lze nahradit za ACTION\_IMAGE\_CAPTURE. Kód je oproti pořizování snímku obdobný. Veškerou práci sběru dat dělá stále aplikace Google Camera a vrácená hodnota je odkaz či pointer ke datovému toku videa. Promítat video tak lze pomocí UI prvku VideoView. \cite{Android-camera} 

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Activity Result Video ,caption=Zachycení videa metodou Intent]
@Override
protected void onActivityResult(int requestCode,int resultCode,Intent intent){
    if (requestCode == REQUEST_VIDEO_CAPTURE && resultCode == RESULT_OK) {
        Uri videoUri = intent.getData();
        mVideoView.setVideoURI(videoUri);
}   }

\end{lstlisting}
\newpage
\subsubsection{Camera API}
Camera API je třída obsahující funkce pro přímou práci s kamerou, není tedy nutné otevírat externí aplikaci. To ovšem přináší složitost do vlastní aplikace, zato více možností. Ke zpracování obrazu je zapotřebí několika kroků:
\begin{enumerate}
	\item Otevřít kameru příkazem Open(). Lze kdykoliv, jako první se ověří přístup před jejím použitím.
	\item Vytvoření rozhraní SurfaceHolder.Callback sloužící k integraci dat z kamery s aplikací.
	\item Přiřazení rozhraní třídě Camera.
	\item Nastavení parametrů kamery.
	\item Pořízení snímku.
\end{enumerate}

\vspace{10mm}
Pořízení snímku se provádí voláním metody takePicture() požadující jako parametry rozhraní PictureCallback, ShutterCallback a formát obrázku.

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:takePicture method,caption=Předpis metody takePicture]
public final void takePicture (Camera.ShutterCallback shutter, 
                Camera.PictureCallback raw, 
                Camera.PictureCallback jpeg)
\end{lstlisting}

K pořízení videa se využívá PreviewCallback obsahující onPreviewFrame(). Další způsob získání videa je zacyklení pořizování snímků, kdy se doporučuje mezi pořízením dalšího snímku implementovat prodlevu. Camera API sloužila do verze API level 21 (Android 5.0), poté byla nahrazena Camera2 API. \cite{Android-camera}

\newpage
\subsubsection{Camera2 API}
Camera2 je následovníkem Camera API. Byly přidané další možnosti, parametry a poskytnuta optimalizace výkonu v závislosti na novém dostupném hardwaru. Camera2 API je opět o něco komplikovanější při kódování, ale opět nabízí objemné množství funkcí. Umí pořizovat snímky z vícero senzorů najednou, například ze zadní i ze přední kamery současně. Dále aplikovat efekty a filtry při pořizování obrazu, což šetří výpočetní čas. Lze získávat informace o senzoru a přizpůsobit tak aplikaci, například rozlišení, frekvenci snímání nebo zorný úhel. \cite{Detecting camera features with Camera2} 

\subsubsection{Oprávnění}
K manipulaci se senzorem kamery, a po vepsání řádek do souboru manifest, je dalším krokem  ověřování, zda uživatel oprávnění potvrdil pro naši aplikace. V případ kdy oprávnění aplikace nemá, zažádá o něj. Při odesílání požadavku requestPermissions() je voleno číslo určující ID požadavku. Číslo je zvoleno v rozsahu 10 a výše z důvodů kolize mezi jinými aplikacemi androidu běžící na pozadí. V posledním kroku je zapotřebí zachytávat výsledek přiřazení oprávnění, zda uživatel potvrdil využití. Zachycení oprávnění se realizuje pomocí zvoleného ID požadavku a typu potvrzení.
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera Permissions,caption=Ověření přístupu ke kameře]
static final int REQUEST_CAMERA_PERMISSION = 200;
if (ActivityCompat.checkSelfPermission(this, Manifest.permission.CAMERA) != PackageManager.PERMISSION_GRANTED) {
    ActivityCompat.requestPermissions(this, new String[]{
            Manifest.permission.CAMERA,
            Manifest.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
    }, REQUEST_CAMERA_PERMISSION);
    return;
}
@Override
public void onRequestPermissionsResult(int requestCode, @NonNull String[] permissions, @NonNull int[] grantResults) {
    if(requestCode == REQUEST_CAMERA_PERMISSION) {
        if(grantResults[0] != PackageManager.PERMISSION_GRANTED) {
            Toast.makeText(this, "Nemužeš použít kameru dokud aplikace nezíská oprávnění", Toast.LENGTH_SHORT).show();
            finish();
}   }   }
    

\end{lstlisting}

\newpage
\subsubsection{Přistup ke kameře a pořízení snímku}
Pro práci s kamerou je zapotřebí kameru správně nastavit a poté otevřít. Po skončení pak zase náležitě uvolnit. Při nesprávném ukončení, nebo neuvolnění kamery se může stát, že systém ponechá přiřazení používání kamery aplikaci a kamera nebude nadále použitelná, bude zablokovaná. Tento problém se dá vyřešit restartováním systému. Propojení kamery s aplikací se vykoná následujícím kódem:
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera open,caption=Otevření kamery]
private CameraDevice cameraDevice;
private Size cameraDimension;
private void openCamera() {
    CameraManager manager = (CameraManager) getSystemService(Context.CAMERA_SERVICE);
    cameraId = manager.getCameraIdList()[0];
    // Získá parametry kamery
    CameraCharacteristics characteristics = manager.getCameraCharacteristics(cameraId);
    StreamConfigurationMap map = characteristics.get(CameraCharacteristics.SCALER_STREAM_CONFIGURATION_MAP);
    // Zjištění rozlišení kamery
    cameraDimension = map.getOutputSizes(SurfaceTexture.class)[0];
    // Zjištění oprávnění k přistupu ke kameře pro API >=23
    if (ActivityCompat.checkSelfPermission(this, Manifest.permission.CAMERA) != PackageManager.PERMISSION_GRANTED) {
        ActivityCompat.requestPermissions(this, new String[]{
                Manifest.permission.CAMERA,
                Manifest.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE
        }, REQUEST_CAMERA_PERMISSION);
        return;
    }
    manager.openCamera(cameraId, stateCallback, null);
}
\end{lstlisting}

Po otevření kamery je zapotřebí zachytit stav otevření neboli stav onOpened. Realizujeme vytvořením stateCallback-u, který po otevření zavolá další funkci setUpCameraPreview().
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera stateCallback,caption=Zpětná vazba kamery]
CameraDevice.StateCallback stateCallback = new CameraDevice.StateCallback() {
    @Override
    public void onOpened(@NonNull CameraDevice camera) {
        cameraDevice = camera;
        setUpCameraPreview();
    }
    @Override
    public void onDisconnected(@NonNull CameraDevice cameraDevice) {
        cameraDevice.close();
    } ...
};
\end{lstlisting}

\newpage

 Kamera generuje snímek v objektu Surface. Metoda setUpCameraPreview() získá referenci na Surface z našeho UI prvku TextureView a nastaví vše potřebné pro získávání obrazu v reálném čase. Vytvořením CaptureSesion zažádáme o získání snímku. V případě, že požadavek byl přijat, ukládáme referenci cameraCaptureSession do globální proměnné cameraCaptureSessions a voláme metodu cameraVideo();
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera event,caption=Vytvoření požadavku kamery]
private CameraCaptureSession cameraCaptureSessions;
private CaptureRequest.Builder captureRequestBuilder;

private void setUpCameraPreview() {
    // Získání surface z objektu TextureView
    SurfaceTexture texture = privateTextureView.getSurfaceTexture();
    assert texture != null;
    texture.setDefaultBufferSize(cameraDimension.getWidth(), cameraDimension.getHeight());
    Surface surface = new Surface(texture);

    // Vytvoření požadavku a přiřazení cíle našeho surface
    captureRequestBuilder = cameraDevice.createCaptureRequest(CameraDevice.TEMPLATE_PREVIEW);
    captureRequestBuilder.addTarget(surface);

    // Další parametry pro pořízení snímku
    final ImageReader reader = ImageReader.newInstance(cameraDimension.getWidth(), cameraDimension.getHeight(), ImageFormat.JPEG, 1);
    final CaptureRequest.Builder captureBuilder = cameraDevice.createCaptureRequest(CameraDevice.TEMPLATE_STILL_CAPTURE);
    captureBuilder.addTarget(reader.getSurface());

    // Vytvoření události pro získávání sekvenčních snímků
    cameraDevice.createCaptureSession(Arrays.asList(surface), new CameraCaptureSession.StateCallback() {
        @Override
        public void onConfigured(@NonNull CameraCaptureSession cameraCaptureSession) {
            if (cameraDevice == null)
                return;
            cameraCaptureSessions = cameraCaptureSession;
            cameraVideo();
        }

        @Override
        public void onConfigureFailed(@NonNull CameraCaptureSession cameraCaptureSession) {
            Toast.makeText(KameraActivity.this, "Changed", Toast.LENGTH_SHORT).show();
        }
    }, null);
}
\end{lstlisting}

\newpage

Metoda cameraVideo() aplikuje požadavek na opakování. Proces cyklického pořizování snímků běží na pozadí ve vlastním vláknu. Vytvořená CameraCaptureSsession, neboli událost, běží na pozadí aplikace ve vlastním vlákně.
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera cycle takeVideo,caption=Zacyklení pořizování snímků]
private Handler mBackgroundHandler;

private void cameraVideo() {
    if (cameraDevice == null)
        Toast.makeText(this, "Error", Toast.LENGTH_SHORT).show();
    captureRequestBuilder.set(CaptureRequest.CONTROL_MODE, CaptureRequest.CONTROL_MODE_AUTO);
    try {
        // zacyklení pořizování snímků - video
        cameraCaptureSessions.setRepeatingRequest(captureRequestBuilder.build(), null, mBackgroundHandler);
    } catch (CameraAccessException e) {
        e.printStackTrace();
    }
}
    
private HandlerThread mBackgroundThread;
private void startBackgroundThread() {
    mBackgroundThread = new HandlerThread("Camera Background");
    mBackgroundThread.start();
    mBackgroundHandler = new Handler(mBackgroundThread.getLooper());
}
\end{lstlisting}



Pro správné přerušení práce s kamerou je zapotřebí zavolání funkce close() viz metoda closeCamera() a ukončení vlákna běžícího na pozadí. 
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Camera thread end,caption= Ukončení práce s kamerou]
public void closeCamera() {
    if (cameraDevice != null) {
        cameraDevice.close();
        cameraDevice = null;
    }
}
private void stopBackgroundThread() {
    mBackgroundThread.quitSafely();
    try{
        mBackgroundThread.join();
        mBackgroundThread = null;
        mBackgroundHandler = null;
    } catch (InterruptedException e) {
        e.printStackTrace();
    }
}
\end{lstlisting}


